<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
	<title>Owen的博客 - Kindle</title>
	<subtitle>主要关注技术，读书，摘抄，杂谈，文章评论，工具分享，工作流，灵感，英文学习，注意力管理，深度工作等方向</subtitle>
	<link href="https://www.owenyoung.com/tags/kindle/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://www.owenyoung.com"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-10-01T04:15:05+08:00</updated>
	<id>https://www.owenyoung.com/tags/kindle/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="zh">
		<title>在遛狗的时候用 Kindle 读书</title>
		<published>2022-10-01T04:15:05+08:00</published>
		<updated>2022-10-01T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://www.owenyoung.com/blog/reading-while-walking-dogs/" type="text/html"/>
		<id>https://www.owenyoung.com/blog/reading-while-walking-dogs/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;在如今的时代里，一个人想要坚持看书其实挺困难的。我经常怀疑现代科技对人脑的刺激已经无法让人类做像读书这样需要长时间保持专注的事了，所以对于已经有读书习惯的人，我真的很羡慕他们。对我来说，尽管我非常赞同读书的意义，但即便如此，像我这种没有在小时候培养起读书习惯，后来又被互联网把眼球喂刁的人来说，要做到每天都能看书，其实还挺困难的，因为通常来说，互联网上总有更吸引我的东西。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;倒不是说读书是一种有用但做起来无聊的事，读书不像抖音的15秒视频，第一眼就能吸引你全部的眼球，书的问题是，一般都需要读上那么一两章，才能进入“抖音”的状态，这个时候就不需要外力强迫自己了，书籍本身的乐趣就会吸引你继续看下去（如果还是没有吸引力，那说明这本书不适合你，没必要继续看下去了），所以读书的难点从来都是能不能先耐心读完前两章。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我以前的读书契机主要有以下几个：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;看完某个电影，想看原著，于是有机会看这本书。（通常来讲，我觉得原著都比电影精彩，少部分例外，原著和电影都非常精彩，比如《银翼杀手》，《那不勒斯四部曲》等）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;坐火车或者飞机的时候。（这种无网络且大块时间的环境下，看书是最适合的）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;在网上看到别人的强烈推荐，而我也感兴趣的时候，这个时候就会主动去看&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;这种看书的习惯其实只会让我读到一些我非常感兴趣的书，但是那些听起来可有可无的书，比如《堂吉柯德》，《百年孤独》就不会被选中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，我在最近一年的时间里，找到了一个稳定的时间块和稳定的工具来看书，就是遛狗时间和 Kindle。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这个时间段很稳定，因为对我来说是不可抗力，无论风吹日晒，每天遛狗2次是免不了的。每次遛狗大约15-30分钟左右，不长不短，身边没有电脑，我也故意不开手机套餐的流量，这个时间段就很适合强迫自己做一些知道应该做，但是很难做的事，比如开始一本新书的阅读。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Kindle 这个工具也必不可少，它有几个特点特别适合在遛狗的时候用：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在阳光直射下，Kindle 的屏幕异常的清晰，清晰到什么程度？就是我经常专门跑去阳光下使用 Kindle ，我觉得都可以把墨水屏名字改为阳光屏，这样才更突出Kindle最大的特点。我遛狗的区域刚好是户外，这种情境下阅读Kindle是一种享受。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Kindle 非常轻，182g，屏幕对我来说非常合适，我的裤兜可以装的下，在路上拿在手上看很轻松。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Kindle 还有背光，所以晚上遛狗也能轻松应对&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Kindle 的离线化设计，所有东西都是离线可用的，没有任何打扰，所有东西立即可用。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Kindle 的电池，我的看书频率，差不多是2周左右需要充一次电。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;通过电子邮件自动同步电子书，我使用Kindle4RSS服务，每天自动向我发送端传媒文章的电子书epub，所以我甚至可以在遛狗的时候，离线地了解一些最新时事。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;通常来讲，我一般能在遛狗的20分钟左右时间里看完一本书里的一章，所以平均10来天就能读完一本完整的书。在这一年里，我应该已经看完了30多本书，这可能是我过去10年的读书总量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这期间还有过一个小插曲，我在遛狗的时候，看了一本书，作者应该是深度工作的作者&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.newyorker.com&#x2F;contributors&#x2F;cal-newport&quot;&gt;Cal Newport&lt;&#x2F;a&gt;，他建议我们每天都要安排一个无目的的漫步时间，在此期间不做任何事，就只是漫无目的的走，他的理论是这样无压力的散步会激活你脑子里的一些事情，比如说你可能会想到一些伟大的创意，或者写作的灵感等等。所以有一段时间，我就尝试在遛狗的时候不看 Kindle，就漫无目的的边走边乱想。实行了一段时间之后，我好像也没想到啥，所以我怀疑是我脑袋空空，所以没法激活脑袋里的东西，所以就又恢复在遛狗的时候看Kindle里的书了。也许再过两年再试试会有不错的收获。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我很感谢自己最终能发现 Kindle 的优点，因为在此之前由于它拙劣的翻页体验，在我这里闲置了6年多，而遛狗，让这种体验变得微不足道。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
